\chapter{Introducción}

\section{Caracteristicas}	
\begin{itemize}
    \item Multiplataforma(Compatible con Linux, OS X y Windows)
    \item Soporte para muchos formatos de video, audio e imagen(basado en FFmpeg)
    \item Potentes animaciones de fotograma clave basado en curvas
    \item Integracion de ordenador(soporte de arrastar y soltar)
    \item Pistas/capas ilimitadas 
    \item Cambio de tamaño, escala, recorte, ajuste, rotación y corte de clip
    \item Transiciones de video con vistas previas en tiempo real
    \item Composición, superposiciones de imágenes, marcas de agua
    \item Plantillas de títulos, creación de títulos, subtítulos
    \item Soporte de animación 2D (secuencias de imágenes)
    \item Títulos animados en 3D (y efectos)
    \item SVG(Gráficos Vectoriales Escalables)amigables, para crear e incluir títulos vectoriales y créditos
    \item Desplazamiento de créditos de películas
    \item Línea de tiempo avanzada (que incluye arrastrar y soltar, desplazamiento, paneo, zoom y ajuste)
    \item exactitud de cuadro(paso a través de cada cuadro de video)
    \item Mapeo de tiempo y cambios de velocidad en clips (lento / rápido, adelante / atrás, etc...)
    \item Mezcla y edición de audio
    \item Efectos de video digital, incluyendo brillo, gama, tono, escala de grises, clave de croma (pantalla azul / pantalla verde) ¡y muchos más!.
\end{itemize}

\section{Captura de Pantalla}	
 \begin{center}
 \includegraphics[scale=0.4]{imagenes/ui-example.jpg} 
 \end{center}
 
 \section{Requerimientos del sistema}
 La edición de video se beneficia de grandes cantidades de memoria, CPU modernas y discos rápidos. Básicamente, desea la mejor computadora que puedas pagar para editar videos. Estos son los requisitos mínimos del sistema:
 \begin{itemize}
     \item Sistema operativo de 64 bits (Linux, OS X, Windows 7/8/10)
     \item Procesador multi-core con soporte de 64 bits
     \item 4 GB de RAM (se recomiendan 16 GB)
     \item 500 MB de espacio en el disco duro para la instalación
     \item Optional: Solid-state drive (SSD), if utilizing disk-caching (and an additional 10GB of hard-disk space)
 \end{itemize}
 
 \section{Licencia}
 OpenShot Video Editor es un software gratuito: puede redistribuirlo y / o modificarlo bajo los términos de la Licencia Pública General de GNU(GNU General Public License) publicada por la Free Software Foundation, ya sea la versión 3 de la Licencia o (a su elección) cualquier versión posterior.